---
title: "Выпущен GIMP 2.8"
date: "2012-05-03"
---

Мы выпустили окончательную версию GIMP 2.8, на создание которой ушло 3,5 года и очень много сил. Изменения затронули практически все части программы: интерфейс, инструменты, работу со слоями, кисти и прочее.

Подробный обзор будет опубликован в ближайшее время. Надеемся, что сборок для Windows и Mac долго ждать не придётся.

Кстати, мы начали обновлять документацию по этой версии. Точных сроков готовности назвать пока не можем, но постараемся не затягивать.

Хотим поблагодарить всех, кто поддерживал нас. Это был очень непростой цикл разработки, и мы рады, что теперь с чистой совестью можем взяться за внесение следующей порции важных и давно назревших изменений.

В ближайшее время вас ждёт ещё несколько интересных объявлений. Следите за новостями.
